# Практическое занятие PY_PowerBi

## Задание

1. Установить и настроить Python, Anaconda и Panda на виртуальной машине с Power BI Desktop.
2. Изучить механизм запуска Python скриптов в Power BI Desktop по инструкции.
3. Изучить механизм визуализации данных в Power BI Desktop с помощью Python скриптов по инструкции.
4. Изучить механизм использования Python скриптов при формировании запросов Power Query в Power BI Desktop по инструкции.
5. Оформить результаты выполнения заданий со скриншотами и кратким описанием к ним в gitwork кафедры.

## Ход работы

1. Для начала работы были установлены Python и Anaconda на виртуальной машине с Power BI Desktop. Библиотека Pandas уже присутствует в Anaconda, поэтому отдельная установка не требуется. Ниже приведены скриншоты, демонстрирующие успешную установку.

![](screens/py9.png)

![](screens/py10.png)

![](screens/py2.png)

2. Следующим шагом был изучен механизм запуска Python скриптов в Power BI Desktop. Были выполнены соответствующие настройки, чтобы Power BI мог взаимодействовать с Python. На скриншотах представлен процесс настройки и запуска Python скрипта в Power BI Desktop.

![](screens/py11.png)


3. Далее был изучен механизм визуализации данных в Power BI Desktop с помощью Python скриптов. С помощью Python можно создавать разнообразные графики и визуализации данных в Power BI. На скриншотах показан пример создания графика с использованием Python скрипта.

![](screens/py4.png)
![](screens/py5.png)
![](screens/py6.png)

4. Также был изучен механизм использования Python скриптов при формировании запросов Power Query в Power BI Desktop. Python скрипты могут быть использованы для обработки данных перед загрузкой их в Power BI или для создания запросов с использованием синтаксиса Python. На скриншотах представлен пример использования Python скрипта в Power Query для автодополнения данных.

![](screens/py7.png)
![](screens/py8.png)

# Вывод

В результате выполнения практического занятия PY_PowerBi были достигнуты следующие результаты:

1. Установлены и настроены Python, Anaconda и библиотека Pandas на виртуальной машине с Power BI Desktop.
1. Был изучен механизм запуска Python скриптов в Power BI Desktop, что позволяет использовать Python для анализа и обработки данных.
1. Был изучен механизм визуализации данных в Power BI Desktop с помощью Python скриптов, что дает возможность создавать разнообразные графики и визуализации данных.
1. Был изучен механизм использования Python скриптов при формировании запросов Power Query в Power BI Desktop, что позволяет обрабатывать данные перед их загрузкой в Power BI и создавать запросы с использованием синтаксиса Python.

Эти навыки и знания могут быть полезны при работе с Power BI, поскольку позволяют расширить возможности инструмента с помощью Python. Использование Python в Power BI позволяет более гибко и эффективно анализировать и визуализировать данные, а также выполнять сложные операции обработки данных.

В целом, практическое занятие PY_PowerBi позволило ознакомиться с интеграцией Python и Power BI, расширить функциональность Power BI с помощью Python и получить навыки работы с Python скриптами в Power BI Desktop. Эти навыки могут быть применены в реальных проектах для более глубокого анализа данных и создания интерактивных визуализаций.